# Структура проекта

Проект использует docker-compose.yml

## /chat
Папка с конфигурацией контейнера чат сервера.

За основу структуры golang проекта взято - [golang-standards/project-layout](https://github.com/golang-standards/project-layout)

### `/web`
Папка для компоментов веб приложения: статические файлы, шаблоны и т.д.

### `/web/static`
Папка для статических файлов.

### `/web/templates`
Папка для шаблонов.

## /db
Содержит конфигурацию контейнера базы данных

## /load-balancer
Содержит конфигурацию контейнера load-balancer

# Запуск проекта
1. `docker-compose up --build db` (для накатки миграции)
2. `docker-compose up --build`

# Чек лист выполнения задания

## Основные
1. `(DONE)` Клиент приложения должен быть доступен в браузере
2. `(DONE)` Сервер должен быть реализован на Go
3. `(DONE)` Все конфигурируемые параметры для Go сервера необходимо вынести вовнешний JSON -файл
4. `(DONE)` Для обмена данными клиент и сервер должны использовать HTTP с надстройкой в виде
WebSockets
5. `(DONE)` Сервер на Golang должен использовать стандартные средства net/http для организации
web сервера
6. `(DONE)` Для работы с WebSockets на сервере/клиенте можно использовать любуюдоступную
библиотеку на выбор
    * Выбрана библиотека [gorilla/websocket](https://github.com/gorilla/websocket)
7. `(DONE)` В качестве общей шины данных сервера чата обязаны использовать redis
8. `(DONE)` Сервер обязан логировать наиболее важные действия пользователя в консоль
9. `(SOME EXAMPLES)` Необходимо наличие модульных тестов

## Дополнительные требования
1. `(DONE)` Все сервисы желательно поднимать через Docker в отдельных контейнерах
2. `(FAIL)` Для сериализации данных между клиентом и сервером использовать механизм Protocol
Buffers
    - protobuf ([ветка](https://gitlab.com/BuchinYury/chat/tree/protobuf)) не получилось подружить с WebSockets, так как он может генерировать байты, которые при отправке могут быть идентифицированы как не UTF-8, что приводит к возникновению ошибки 1002 invalid utf-8 in text frame.
    - Принял решение приостановить выполнение дополнительного задания, так как внедрение данной фичи требует дополнительного изучения.
3. `(DONE)` Для распределения нагрузки и улучшения отказоустойчивости иметь возможность запуска
несколько чат-серверов. Для распределения нагрузки между чат серверами и в качестве
единой точки обращения к приложению необходимо использовать nginx
4. Поддержка HUP и USR сигналов. По HUP сервер обязансделать перезагрузку своего
бинарного образа, по USR - перечитать конфигурационные параметры из JSON -файла.